【基佬唔好入】八年租奴今終上車 31歲公務員：「可能供到71歲」

近期樓市大吹淡風，交投疲弱，不過，不少香港人都視上車大過天，買樓更是成家立室的首要條件，奈何難追趕樓價升勢，居然有人抱住「佛系心態」儲錢，先結婚生仔同時租樓，8年後見有發展商推首置計劃，趁機以近50萬元首期成功上車，買入屯門天生樓2房單位，近日正式收樓。雖說首期低易上車，但供樓還款年期足足40年，31歲的業主黃生直認：「有可能供到71歲。」

31歲的黃先生從事政府紀律部隊，收入穩定，加薪幅度亦有規律，惟樓價上升速度驚人，他原本認為要儲夠首期上車，至少都要40歲左右，覺得買樓是很遙遠的事，故並無刻意節衣縮食去儲首期。黃先生多年來居住屯門區，亦於區內上班，他8年前與太太結婚，二人育有分別7歲及5歲的孩子。即使兩個孩子出世後，他們亦未打算立即買樓，選擇於區內租屋住。

對於8年租樓生涯，黃生表示，「租樓越來越貴，記得8年前我們以月租4,500元，租住面積約500方呎的村屋單位，之後每次都因為業主加租而搬走。轉租過月租7,000元的私樓單位，現時則住於月租9,500元的單位。」除了租金支出難以預算，他亦指出租樓其他限制：「屋企傢俬唔敢買太靚太大件，因為唔知道幾時又加租要搬走，連想鑽牆裝粒螺絲都唔得，令屋企傢俬唔可以掛牆，空間無咁見使。」

萌生買樓上車念頭，黃先生指，原本未有計劃過買樓，是朋友介紹下才知道屯門區有新盤發展商推出港人首置計劃，首期只需7.5%就可以上車。由於他從未接觸過買樓，對於向銀行承造按揭等事宜一概不知，起初見不少網民指該類按揭可能「有伏」，他身邊亦有朋友勸告，叫他留意是否坊間常見的「呼吸plan」，他始細心研究買樓條款及銀行按揭，最後認為「無伏」，自己又能負擔供樓支出，以605.6萬元買入屯門天生樓一個低層2房單位，實用面積422方呎，首期僅45.42萬元，不需太太或家人幫手，靠自己上車。

黃先生透露，自己現時月入約3萬元，加上太太做freelancer的收入，足以應付現時每月約萬多元供樓支出，更有部分可以儲起來。惟根據價單顯示，該單位首10年的供樓息率為P減2.75 厘，但10年後就為P減1.75厘，即10年後每月供款2萬元起跳，負擔加重甚多。但黃先生認為，自己是公務員有穩定的加薪幅度，相信即使10年後供樓每月至少2萬元，亦可以負擔到。
另外，價單條款列明，單位還款年期最長可達40年，而黃生所選的正正是40年還款期，故他直認，「我今年31歲，還款40年，到時我已經71歲。」問及會否擔心60歲左右退休，到時難以負擔每月數萬元的還款額，黃先生指，由於現時有餘錢儲起，可以選擇提早還款，而該計劃下亦不會被罰息，相信不需供到70歲。

黃生咁型仔 做佢老婆每日點過

政府紀律部隊 依家約3萬,應該係差佬
btw,老婆搵幾錢? 可以養兩件,同供萬幾蚊樓

2047可能唔洗再供

佢老婆做freelance 未必夠養埋細路

供到71歲, 痴撚線

咁叫靚仔 ?

我4萬都未敢供

唔係公務員話佢撈古惑我都信

咁既款

供到退休都未完不如唔好供 成世人供層樓 一個月供兩皮 都近乎無錢剩 旅行都唔駛諗

黑警樣

供到死個日

唔想等宿舍?

人地有自己屋企日日un老婆
連登仔日日打飛機學人指點江山

樓主呢啲死Gay佬標準應該同普通人唔同

堅係正

freelance 都有好多種

型仔同靚仔差好遠